\documentclass[a4paper,12pt]{book}

% Para língua portuguesa do Brasil
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage[OT1]{fontenc}
% Use [latin1] num PC ou [applemac] num Macintosh
%\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}

% coloca nomes dos labels
%\usepackage{showkeys}

\usepackage{psfrag}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{url}


\usepackage{epsfig}
\usepackage{color}
\usepackage{pstricks,pst-node,pst-plot}
\usepackage{footnote}
\usepackage{footnpag}
\usepackage{subfigure}
\usepackage{makeidx}

% Identa primeiro parágrafo de cada capítulo, ao contrário do Default
\usepackage{indentfirst}

\usepackage{float}
% Cria tabelas com formato profissional
\usepackage{booktabs}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Include formatação de Página
%    - Dimensões de cada página
%    - Tipo de Fonte do Texto
%    - Formato dos Teoremas, lemas, exemplos, observacoes, etc.
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\input{formatacao-pagina.tex}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Formatação Exercícios
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\input{formatacao-exercicios.tex}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Notação Matemática
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\input{notacao-matematica.tex}



\newcommand{\refpag}[1]{\ref{#1}, p.\pageref{#1}}

\newcommand{\excpag}[1]{exercício~\ref{#1}, p.\pageref{#1}}
\newcommand{\teopag}[1]{Teorema~\refpag{#1}}
\newcommand{\secpag}[1]{Seção~\refpag{#1}}
\newcommand{\proppag}[1]{Proposição~\refpag{#1}}
\newcommand{\defpag}[1]{Definição~\refpag{#1}}


\bibliographystyle{plain}
\pagestyle{headings}


% Criei este comando para indexar tudo relacionado a absurdo ou
% contradição.
\newcommand{\indexabsurdo}{%
\index{Demonstração!por absurdo ou contradição}%
\index{Absurdo}%
%\index{Demonstração!por contradição}%
\index{Contradição}%
}
\newcommand{\indexinducao}{%
\index{Demonstração!por indução}%
\index{Indução!finita}%
}


\makeindex

\begin{document}
\frontmatter

\input{capa.tex}
\input{sobreautores.tex}
\input{prefacio.tex}

\tableofcontents
\mainmatter

\input{cap1.tex}
\input{cap1-exercicios.tex}
\input{cap2.tex}
\input{cap2-exercicios.tex}
\input{cap3.tex}
\input{cap3-exercicios.tex}
\input{cap4.tex}
\input{cap4-exercicios.tex}
\input{cap5.tex}
\input{cap5-exercicios.tex}
\input{cap6.tex}
\input{cap6-exercicios.tex}
\input{cap7.tex}
\input{cap7-exercicios.tex}
\input{cap8.tex}
\input{cap8-exercicios.tex}
\input{cap9.tex}
\input{cap9-exercicios.tex}
\input{cap10.tex}
\input{cap10-exercicios.tex}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\appendix
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\backmatter

\input{biblio.tex}

\newpage
\addcontentsline{toc}{chapter}{Índice}
\printindex

\end{document}

